\onecolumn
\chapter[Alltagsgegenstände]{Alltagsgegenstände}\label{tab:alltagsgegenstände}
\section{Kleidung}
\begin{dndtable}[\textwidth][cccX]
	\textbf{Gegenstand}		& \textbf{kg}	& \textbf{Wert}	& \textbf{Beschreibung} \\
	Hut						& 0,5			& 80			& Gute Qualität \\
	Hemd					& 0,5			& 50			& Gute Qualität \\
	Hose					& 1				& 40			& Gute Qualität \\
	Stiefel					& 2				& 80			& Gute Qualität \\
	Umhang					& 1,5			& 50			& Gute Qualität \\
\end{dndtable}

\section{Heilung}
\begin{dndtable}[\textwidth][cccX]
	\textbf{Gegenstand}		& \textbf{kg}	& \textbf{Wert}	& \textbf{Beschreibung} \\
	Heilsalbe				& 0,05			& 100			& 5 Anwendungen, Natürlichen Heilung x2 (nicht kumulativ) \\
	Heilertasche, klein		& 2				& 300			& 20 Anwendungen, +1 auf Medizin (Heilen) \\
	Heilertasche, groß		& 4				& 500			& 20 Anwendungen, +2 auf Medizin (Heilen) \\
	Heiltrank				& 0,1			& 2.000			& Heilt 20 Lebenspunkte, pro Lebenspunkt eine Minuten \\
\end{dndtable}

\section{Lebensmittel}
\begin{dndtable}[\textwidth][cccX]
	\textbf{Gegenstand}		& \textbf{kg}	& \textbf{Wert}	& \textbf{Beschreibung} \\
	Bier					& 0,5			& 1				& Halber Lieter Bier \\
	Cidre					& 1				& 5			& 1 Liter Apfel Cidre \\
	Nahrung					& 5				& 20			& Für 10 Tage Nahrung \\
	Wasserbeutel			& 0,1/1,1		& 3				& 1l Flüssigkeit \\
	Wein					& 1			& 3				& Verdünnter Wein 1L \\
\end{dndtable}

\section{Munition}
\begin{dndtable}[\textwidth][cccX]
	\textbf{Gegenstand}		& \textbf{kg}	& \textbf{Wert}	& \textbf{Beschreibung} \\
	Köcher					& 1,5			& 50			& Mit 20 Pfeile/Bolzen \\
	Pfeile/Bolzen			& 1,2			& 25			& 20 Pfeile für Bogen oder Bolzen für die Armbrust \\
	Kugel					& 1				& 10			& Beutel mit 30 Kugeln aus Metall \\
\end{dndtable}

\section{Ausrüstung}
\begin{dndtable}[\textwidth][cccX]
	\textbf{Gegenstand}		& \textbf{kg}	& \textbf{Wert}	& \textbf{Beschreibung} \\
	Fackel					& 0,1			& 3				& Brennt 6h und erhellt 6m \\
	Feuerstein und Zunder	& 0,7			& 3				& Zum Entzünden eines Feuers \\
	Kerze					& 0,05			& 8				& Brennt 2h und erhellt 3m \\
	kleiner Hammer			& 2				& 26			& kleinere Arbeiten oder Einschlagen von Kletterhaken \\
	Kletterhaken			& 0,1			& 50			& Unterstützt beim Klettern (Bonus von +1), braucht einen Hammer und Seil. \\
	Krähenfüße				& 0,1			& 5				& 10 Krähenfüße \\
	Laterne					& 1				& 10			& halber Liter Öl brennt 6h, erhellt 15m \\
	Öl (0,5 l)				& 0,5			& 3				& halber Lieter Öl \\
	Rucksack				& 1				& 20			& 20kg bzw 40l \\
	Schlafrolle				& 4				& 10			& Hält nachts Warm \\
	Seil					& 0,2/m			& 1				& Kann Bonus auf Klettern geben wen man Kletterhaken benutzt \\
	Seil mit Wurfhaken		& 5				& 15			& 10m Seil mit Wurfhaken \\
	Zelt					& 3				& 50			& 2 Personen Zelt \\
\end{dndtable}

\section{Schreibzeug}
\begin{dndtable}[\textwidth][cccX]
	\textbf{Gegenstand}		& \textbf{kg}	& \textbf{Wert}	& \textbf{Beschreibung} \\
	Federkiel und Tinte		& 0,7			& 5				& Zum Schreiben mit Tinte \\
	Kreide					& -				& 1				&  \\
	Pergament				& 0,1			& 6				&  \\
\end{dndtable}

\section{Reise}
\begin{dndtable}[\textwidth][cccX]
	\textbf{Gegenstand}		& \textbf{kg}	& \textbf{Wert}	& \textbf{Beschreibung} \\
	Gasthauszimmer			& -				& 5				& Einzelzimmer pro nacht und Person ink. Frühstück \\
	Kutschenfahrt			& - 			& 5				& Platz in einer Kutsche. \\
	Schiffsreise			& - 			& 50			& Koje auf einem Schiff. \\
	Mahleit					& -				& 1				& übliche Mahlzeit \\
	Maultier				& 200			& 1.000			& Kann 150 kg transportieren. \\
	Reitpferd				& -				& 2.000			& 12km/h, trägt 150kg \\
	Pferdekarren			& 200			& 1.500			& Kann 400 kg transportieren. \\
	Kutsche					& 1500			& 2.000			& Kann 300 kg transportieren. \\
	Stallplatz				& -				& 5				& ein Tag Platz und Pflege für ein Tier \\
\end{dndtable}

\section{Begleiterausrüstung}
\begin{dndtable}[\textwidth][cccX]
\textbf{Gegenstand}		& \textbf{kg}	& \textbf{Wert}	& \textbf{Beschreibung} \\
	Sattel					& 6				& 20			& Sattel zum Reiten \\
	Satteltaschen			& 5				& 5				& Kann bis zu 8 kg fassen. Benötigt Sattel \\
\end{dndtable}

